瘋狂掃貨背後 海航押股套近1900億

市場不時質疑其資金來源。外電報道，海航原來透過抵押持股公司股份，籌措巨額資金進行併購。

彭博引述監管文件顯示，海航集團已抵押了15家上市公司的股份，涉及至少240億美元（約1872億港元），當中包括希爾頓、德意志銀行、海南航空等，藉以取得融資。

報道指，海航同時也抵押了旗下數十億美元計的非上市資產，包括控股公司股份、土地使用權、飛機、哥爾夫球度假村及價值28.9萬元美元的公司車輛等。

海航回應表示，股份抵押並非集團唯一融資方式，雖然股價波動可能導致債權人要求追加資金或股票來補足擔保差額，但若價格回升，已抵押的股份也會退還給海航，惟強調目前並無被要求追加抵押品或保證金。

邊間銀行同佢玩？
間野賭咁大又咁高槓桿，有冇人評估，監管系統風險？
爆煲人踩人點算？
金管局，港鳩所證奸又瞓撚哂？

上帝要你滅亡 必先令你瘋狂

玩到咁盡 大陸靠人治就得啫 但人治係好唔穩定......

高層bonus已袋，理撚得你